{

  "1": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Diga dos características morfológicas de la neurona, visibles al MO",
      "answer": [
        "soma neuronal",
        "cuerpo neuronal",
        "prolongaciones",
        "Núcleo de cromatina laxa con nucléolo prominente"
      ]
    }
  ],
  "2": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Compare dentritas y axón en cuanto a longitud:",
      "answer": ["variable hasta 100 cm", "cortas"],
      "dentrita": 1,
      "axón": 0
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Compare dentritas y axón en cuanto a Número:",
      "answer": ["unico", "multiples"],
      "dentrita": 1,
      "axón": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Compare dentritas y axón en cuanto a función:",
      "answer": ["conducen el impulso nervioso", "reciben el impulso nervioso"],
      "dentrita": 1,
      "axón": 0
    }
  ],
  "3": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Nombre de las neuroglias que se encargan de la defensa del SNC: ",
      "answer": "microglias"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Nombre de las neuroglias que se encargan de la formación de la mielina en el SNP: ",
      "answer": "celulas de Schwann"
    }
  ],
  "4": [
    {
      "id": 1,
      "question": "En el SNC la glía encargada de formar la vaina de mielina es: ",
      "answer": "oligodendroglia"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Los acúmulos basófilos en el soma de las neuronas reciben el nombre de _____________________ y obedecen a la presencia de los organelos __________________ ",
      "answer": ["Sustancia o corpúsculos de Nissl ", "RER y polisomas libres."]
    }
  ],
  "5": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Las neuronas más abundantes en nuestro organismo son de tipo ",
      "answer": "multipolares"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Las neuronas con una sola prolongación que se bifurca cerca del cuerpo neuronal se denominan:",
      "answer": "pseudounipolares"
    }
  ],
  "6": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Al M/E los cuerpos de Nissl se corresponden con los lisosomas.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "1"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "La célula de Schwann forma la vaina de mielina en el sistema nervioso periférico",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "0"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Los nodos de Ranvier son interrupciones en la vaina de mielina a lo largo de todo el axón.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "0"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Las microglias forman parte de la barrera hematoencefálica.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "1"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "La sustancia blanca presenta cuerpos neuronales.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "1"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Varios axones amielínicos se encuentran inmersos en el citoplasma de la célula de Schwann.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "0"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "La transmisión sináptica puede modificarse por efecto de los fármacos.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "0"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Las fibras nerviosas amielínicas presentan una velocidad de conducción mayor.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "1"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Las neuronas que presentan una prolongación que se divide en dos se denomina multipolar.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "1"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "En la sustancia gris predominan las fibras nerviosas amielínicas.",
      "options": ["Verdadero", "Falso"],
      "answer_index": "0"
    }
  ]
}
